%@Titre:Métropole 2012
\emph{Pour chacune des deux questions suivantes, plusieurs propositions de réponse sont faites. Une seule des propositions est exacte.\\ 
Aucune justification n'est attendue.}

\begin{enumerate}
\item Alice participe à un jeu télévisé. Elle a devant elle trois portes fermées. Derrière l'une des portes, il y a une voiture ; derrière les autres, il n'y a rien.
 
Alice doit choisir l'une de ces portes. Si elle choisit la porte derrière laquelle il y a la voiture, elle gagne cette voiture.
 
Alice choisit au hasard une porte. Quelle est la probabilité qu'elle gagne la voiture ? 

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} $\dfrac{1}{2}$&\textbf{b.~~} $\dfrac{1}{3}$  &\textbf{c.~~} $\dfrac{2}{3}$ &\textbf{d.~~} On ne peut pas savoir\\
\end{tabularx}

\medskip
 
\item S'il y a quatre portes au lieu de trois et toujours une seule voiture à gagner, comment évolue la probabilité qu'a Alice de gagner la voiture ?

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}} 
\textbf{a.~~} augmente &\textbf{b.~~} diminue &\textbf{c.~~} reste identique &\textbf{d.~~} on ne peut pas savoir\\
\end{tabularx}
\end{enumerate}